港鐵隱瞞 高鐵隧道滲水擾信號 遭揭發始交代

2018年05月23日

港鐵隱瞞 高鐵隧道滲水擾信號
遭揭發始交代

■高鐵米埔段路軌疑因地下水滲漏，令列車測試運行需暫停。資料圖片

【本報訊】高鐵繼列車「甩轆出軌」事故後，測試營運期間第二度發生事故，米埔一段路軌上周五疑因地下水滲漏，導致信號系統不穩定，列車試運行需暫停約一小時。路政署已要求港鐵展開詳細調查及實施補救方案。立會議員斥港鐵無主動公佈事件，亦擔心隧道漏水「手尾長」。

記者：麥志榮

港鐵發言人表示，上周五（5月18日）早上約10時，高鐵車務控制中心監察到米埔附近一段路軌的信號系統不穩定，遂派出維修人員到場檢查，並根據安全守則規定，暫停列車駛經該段路軌。維修人員在檢查期間，發現涉事路軌附近地面，有地下水的水迹，相信信號不穩是因信號系統受潮影響所致，同日早上約11時15分已恢復列車試運。

發言人又指，高鐵所有地下設施，包括車站或隧道建造時都設有防水層及疏水系統，防止地下水流入。惟在技術上，不能做到百分百的絕對性防漏，地下水有可能從石層沿隧道壁接縫滲出。工程團隊檢查後，確認今次事件並無影響涉事隧道結構安全，事件亦未有影響列車行車安全。港鐵與相關部門會繼續監察地下水情況。

專家：地段屬魚塘水壓大

路政署回覆查詢時表示，上周五傍晚接獲港鐵公司通知，米埔附近有一段路軌信號系統不穩。路政署已要求港鐵公司盡快展開詳細調查及實施補救方案。自上月1日港鐵開始為高鐵列車試營運，截至昨日只收到港鐵一宗，即上述有關路軌信號系統不穩的通知。

城市大學建築學及土木工程學系退休教授梁以德表示，高鐵米埔至福田的隧道經過的地段，大部份都是魚塘，水壓較大，所以出現滲水風險一定比其他大。

立法會鐵路事宜小組委員會主席田北辰批評，港鐵在事發後無主動公佈事件是不可接受，他亦擔心隧道漏水比上次列車出軌事故，「手尾更長」。

高鐵是本港造價最貴鐵路，若日後通車後經常信號不穩定，會成為國際笑柄。

一地兩檢關注組召集人、公民黨立法會議員陳淑莊批評，港鐵在傳媒查詢後才證實高鐵有滲水事件，連同上一次車輪偏離路軌，質疑政府監察力度不足。高鐵出現安全問題，政府又希望高鐵能在9月通車，是罔顧市民安全。

上一則
【蘋果照相機】帶你「佛系」睇飄色

下一則
米埔段曾被揭泥漿湧魚塘

免費都唔撚坐

正式通車之後行行下冧鳩晒濕撚死班蝗就最好喇

啲錢去晒邊

高鐵是本港造價最貴鐵路，若日後通車後經常信號不穩定，會成為國際笑柄。
一早已經係
個回本期都好唔現實,根本係為起而起既垃圾

乜都唔會俾人知就o岩喇

應該仲有好多問題仲未俾人知道

有冇人可以講發夢見到D咩黎聽下

保險狗fat fat了

突然好希望高鐵可以盡快通車

希望通車後日日都壞

希望議員唔好阻住個地球轉

六百億起條短過咩高鐵

一早已成國際笑柄呀

好人好姐都唔會座高鐵 理得佢

無事啦
有關路段減速行走

通車個日浸撚死林鄭就岩